改變尖咀最大難題

街頭藝人蘇春就一「審」成名。他在銅鑼灣表演街頭藝術，卻因阻街罪而遭票控，但裁判官判定其表演屬《基本法》保障的「其他文化活動」，裁定罪名不成立。

蘇今次被控觸犯《簡易程罪治罪條例》第4（28）條，即「任何人無合法權限或解釋而作出任何作為，因而可直接造成或導致公眾地方或海岸、航道……受損或遭受阻礙」，乃犯罪行為，如定罪可處罰款五百元或監禁三個月。

香港地少人多，各類型活動頻繁，這條控罪經常為執法者引用，其中經典案例乃二○○二年法輪功成員在西環中聯辦示威時，遭警方以此罪名起訴，部份成員更被控襲警。

法輪功成員在裁判署被判罪名成立，但上訴後上訴庭撤銷此阻街罪，但維持襲警罪的判決；到了終審法院，則不但確認撤銷此阻街罪，還判定襲警罪因阻街罪撤銷而無法成立。

終審庭判案時指，阻街罪有兩大元素，一是構成阻礙，二是無合法解釋。就阻礙而言，其中包致金法官認為，示威當然構成阻礙，但社會要包容，要平衡示威者與其他道路使用者的權利（即大家都要有路行）；就合法解釋而言，示威權利大過天（筆者語），因《基本法》保障示威自由及言論自由，示威就是合法阻街。

在蘇春就一案，裁判官大概深明終審庭判決的精義，同樣認為：一、街頭表演雖然有少許阻街，但行人並非無路可走；二、《基本法》第34條保障文化活動自由。其判決與終審法院的，有異曲同工之妙。

執業律師 鄧偉棕

多謝好氣量班PK

話佢地嘈，不斷有人電話轟炸警察局（只要個個人行過都打就唔係問題）咪得 尖沙咀唔敢唔做野

簡單而言係左膠累事

屌那星，旺角行人專用區果陣叫有路可走？
D廢中塞撚死晒條街，行過都要撞鳩幾十個喎

你覺mk時無人咁做？

尖沙咀同MK唔同 MK班差佬（特別係反黑果班）最緊要係隻眼開隻眼閉 尖沙咀未係，MK同尖沙咀唔同

人人幫手投訴先得